% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfSio}
\usepackage{dashrulex}
\usepackage{setspace}
\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{CascadiaMono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[U3]},typedoc=TP,numdoc=01,titre={TP01}]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\usepackage{fancyqr}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\setKVdefault[tkzBannerpartKeys]{maincolor=TitreMarron,logo={\faPen*},type=TP,swap}
\part{Tables de vérité, opérateur usuels}%<maincolor=TitreMarron,logo={\faPen*},type=\DonneesTypeDoc,swap>

\medskip

\begin{EnvtExo}[CodeDebut=\medskip,Decoration=Icone/\faAngellist]%exo1, tables de base
Compléter les tables de vérité des opérateurs $\land$ (\texttt{et}) puis $\lor$ (\texttt{ou}) puis $\ssi$ (\texttt{équivalent}) :
%
\begin{Centrage}
	\begin{tblr}{stretch=1.1,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
		$P$&$Q$&$P \land Q$ \\
		V & V & 			\\
		V & F & 			\\
		F & V & 			\\
		F & F & 			\\
	\end{tblr}
	\hspace{0.25cm}
	\begin{tblr}{stretch=1.1,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
		$P$&$Q$&$P \lor Q$ 	\\
		V & V & 			\\
		V & F & 			\\
		F & V & 			\\
		F & F & 			\\
	\end{tblr}
	\hspace{0.25cm}
	\begin{tblr}{stretch=1.1,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
		$P$&$Q$&$P \ssi Q$ 	\\
		V & V & 			\\
		V & F & 			\\
		F & V & 			\\
		F & F & 			\\
	\end{tblr}
\end{Centrage}
\end{EnvtExo}

\medskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Icone/\faDoorOpen]%exo2portes
\begin{enumerate}
	\item On définit l'opérateur logique \texttt{xor} (\texttt{ou exclusif}) par $\big(P~\texttt{xor}~Q\big) \Leftrightarrow \big( (P \land \overline{Q}) \lor (\overline{P} \land Q)\big)$.
	
	Compléter la table de vérité suivante, qui permet d'obtenir la \textit{notice} du connecteur logique \texttt{xor}.
	
	\begin{Centrage}
		\begin{tblr}{stretch=1.1,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
			$P$&$Q$&$\overline{P}$&$\overline{Q}$&$P \land \overline{Q}$&$\overline{P} \land Q$&$P~\texttt{xor}~Q$\\
			V & V &&&&&	\\
			V & F &&&&&	\\
			F & V &&&&&	\\
			F & F &&&&& \\
		\end{tblr}
	\end{Centrage}
	\item On définit l'opérateur logique \texttt{nor} (\texttt{non ou}) par $\big(P~\texttt{nor}~Q\big) \Leftrightarrow \overline{P \lor Q}$.
	
	Compléter la table de vérité suivante, qui permet d'obtenir la \textit{notice} du connecteur logique \texttt{nor}.
	
	\begin{Centrage}
		\begin{tblr}{stretch=1.1,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
			$P$&$Q$&$P \lor Q$&$P~\texttt{nor}~Q$\\
			V & V && \\
			V & F && \\
			F & V && \\
			F & F && \\
		\end{tblr}
	\end{Centrage}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\medskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Icone/\faDumbbell]%exo3prop
\begin{enumerate}
	\item Compléter la table de vérité suivante :
	
	\begin{Centrage}
		\begin{tblr}{stretch=1.1,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[0.6cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[2cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[3cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
			$P$&$Q$&$R$&$Q\lor R$&$P \land (Q \lor R)$&$P \land Q$&$P \land R$&$(P \land Q) \lor (P \land R)$\\
			V&V&V&&&&\\
			V&V&F&&&&\\
			V&F&V&&&&\\
			V&F&F&&&&\\
			F&V&V&&&&\\
			F&V&F&&&&\\
			F&F&V&&&&\\
			F&F&F&&&&\\
		\end{tblr}
	\end{Centrage}
	\item Que peut-on en déduire pour $P \land (Q \lor R)$ et $(P \land Q) \lor (P \land R)$ ? \hdashrule[-0.1em]{\fill}{0.8pt}{1.8pt}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

{\tikz[remember picture,overlay] \node at ([shift={(7.5cm,2.5cm)}]current page.center) {\fancyqr[image={\color{darkgray}\faDoorOpen},image padding=1,color=darkgray]{https://eseo-tech.github.io/CoCiNum/circuits-logiques/combinatoire-premiers-circuits-logiques.html}};}

\end{document}